其實係邊個係香港推通識科？

真係多謝佢加下啲00後先咁識明辨是非，想做港豬都唔得

沙皇飯焦
老頂咪老懵董

93, 94後起嘅後生仔都受惠於此

邊個都好啦 但千奇唔好多謝 千奇唔好話LS好呀
如果唔係啲高官又話要移除LS 如果唔係我地下一代可能冇LS讀架喇

邊撚關事吖痴線

政府辣興完記者（記你老母）
辣興醫護（搶傷者）
辣興一眾媽咪（對學生暴力對待）
辣興教徒（叫你耶穌落黎見我吖）

而家要辣興老師

其實已經有官話想鏟走通識科，就係因為我地識左批判性思考

母語教學
男女合併派位
受惠你老母咩

香港中學會考自2005年設立的課程是獨立修讀個人、社會、科學與科技以至全球化等通識議題：
・「社會教育科」
・「科學與科技科」
・「綜合人民科」

董建華
香港第1－2任行政長官
任期
1997年7月1日－2005年3月12日

屌 今日佢仲話通識累事 原來係條傻鳩老懵董當年推

董建華又承認，其任內推行的通識教育，是造成現時年輕人問題的主因之一，形容通識教育「直情失敗了」，要想辦法改。他續稱，香港人尤其年青人，應清楚了解國家，認為時下本地青年對國家發展不夠了解。

不過當年力推通識成為必修科的官員，正是如今建制「大紅人」羅范椒芬和李國章。他們當年大力向各界推銷通識科，獲前特首董建華背書支持。

小心貪曾打手一陣出嚟咬你呀

董建華啟動教改 羅范力推通識科

被一些建制派人士欲除之而後快的通識科，其實是董建華在2001年施政報告中，表示政府打算在10年內落實高中三年制。當時社會關注一些中學生讀書只會死記硬背、高分低能，缺乏對社會和世界的認知，因此教育署課程發展議會於2001年10月初步敲定，會在新高中實行中、英、數必修之外，更增加必修通識科。時任主席黃玉山認為，通識科可培養學生的國際視野及人文質素。

但有關建議，惹來教育界反彈，擔心通識科屬綜合學科，對教學資源和師資需求很大，若變成必修科會「難教難考」，最後只會將學生教至「通通都唔識」。況且，將通識納入必修科勢必引起教師「板塊大挪移」，其他選修科目教師可能飯碗不保，當然爭議極大。

當時，曾先後任職教統局局長及常秘的羅范椒芬和前教統局局長李國章，是通識科的主要推手。羅范曾表示，希望培訓更多一專多能的通才，高中課程引入通識教育是要鼓勵學生思考，積極游說社會各界接納通識科。她亦頻頻約見中學校長、大學學者解釋政策，爭取他們配合。

結果在他們的推動之下，政府於2004年推出教改諮詢，建議將通識列入必修科，並在翌年正式拍板。教師只須接受35至100小時的培訓，即可任教高中通識科。該科亦不會設基準試，以免增加教師壓力。2009年，新高中學制開始實施，第一批新制學生於2012年應考DSE文憑試，於通識科至少須考獲2級才能獲資助大學學位取錄。

只係老師好野
通識科本來就係國民教育啲fd黎
前排先話要取消今日香港呢個單元

香港罪人

講梗通識科呀
九唔搭八

重點點必修必考個下先正

好多通識老師都係黃。反共反中

呢個真
不過又話想硬推初中中史做必修
我覺得身為炎黃子孫，緊係要熟讀中國歷史

唔係想推 係推左啦中史必修

其實我想講
通識科係舊制A level一直存在
只不過唔洗讀晒六個單元
唔係DSE先開始

而且裏面有幾多政治成份講過就會知
根本呢科一直都係垃圾
唔好再吹奏

要識時事其實係上連登
利申 中學雞

公道啲講句
通識5**都唔等如佢會出嚟抗爭
正確學習歷史／知識方法
一定係親身參與同感受
我而家學識咩叫批鬥
電視上書本上冇講嘅嘢
我今日發夢全部學哂

［長文慎入］送終危機唯一生路

當年鬼咁多人反對，依家反而有意外收穫